{
  "_default": {
    "1": {
      "id": "stage1",
      "data": "<h3>Erste Etappe: D\u00fcsseldorf - D\u00fcsseldorf</h3><p><b>D\u00fcsseldorf 2017 / Berlin 1987</b></p><p><b>Davor</b></p><p>Das Am\u00fcsanteste an der Team-Pr\u00e4sentation war wohl, als Jens Voigt bereits von zwei Fahrern darauf aufmerksam gemacht wurde, dass sie nicht Arno Demare sind, dann den Dritten interviewte und dieser immer noch nicht der war, den er eigentlich sprechen wollte.</p><p>Links sieht man zum einen das Fahrrad mit dem Jelle Neijdam 1987 in Berlin den Prolog gewann und das Fahrrad mit dem Toni Martin morgen gewinnen m\u00f6chte. Dreisig Jahre liegen dazwischen.</p><p><b>Ein Tipp</b></p><p>Stephan K\u00fcng - BMC (CH)</p><p><b>Das Ergebnis</b></p><p>1\tTHOMAS GERAINT\t16'04\tEr sa\u00df lange auf diesem Stuhl, auf den man wartet wenn man die Bestzeit gefahren ist. Desto gr\u00f6\u00dfer war die Erleichterung als die Anspannung abfiel. Oft hat es in \u00e4hnlicher Situation schon knapp nicht gereicht. Ich mag den Humor von Geraint Thomas. Er kommt immer so sch\u00f6n britisch daher, als w\u00fcrde er auch mal gerne in den Pub gehen. Und das beim hoch professionell Team SKY<br></p><p>2\tK\u00dcNG THOMAS\t16'09\tGanz nah dran an der gro\u00dfen Sensation, mit 24 Jahren.</p><p>5\tTRENTIN MATTEO\t16'14\tWar selbst \u00fcberascht von seiner starken Leistung.</p><p>11\tARNDT NIKLAS\t16'20\tZeitgleich mit dem ebfalls sehr starken Kittel. Ebenfalls sehr mutig \u00fcber die nassen Strassen gefahren.</p><p>17\tLATOUR PIERRE-ROGER\t16'29\tIch hatte den jungen Franzosen bisher noch gar nicht auf der Rechnung. Die Kommentatoren von Eurosport meinten, dass er auch stark am Berg sei.</p><p>33\tBUCHMANN Emanuel\t16'44\tSchneller als viele andere Favoriten. Ich bin gespannt wie gut er nach seiner starken Leistung bei der Dauphine Libere durch die drei Wochen kommt.</p><p><b>Danach</b></p><p>Als gro\u00dfer Freund des Rennens Rad an Rad hoffe ich bei Zeitfahren immer nur, dass die Abst\u00e4nde hinterher nicht zu gro\u00df sind, so dass das Rennen spannend bleibt. Das scheint nach den 14 Kilometern gegeben. Alle Favoriten sind innerhalb von ca. einer Minute. Spannend war das Auftaktzeitfahren einfach deshalb, weil es sehr darum ging: Wer traut sich wieviel in den nassen Kurven?</p><p>Zur\u00fcck zu unserem Berlin/D\u00fcsseldorf-Vergleich: Jelle Nijdam ist auf dem 6,1 Km langen Kurs einen Schnitt von 51.43 Km/h gefahren. Man muss dazu sagen, dass es nur geradeaus ging. Tony Martin ist im str\u00f6menden Regen auf einer viel kurvigeren und mehr als doppelt so langen Strecke einen Schnitt von 52.17 Km/h gefahren und damit Vierter geworden. Die R\u00e4der von heute sind deutlich schneller. Wobei die entscheidenste Neuerung - der Zeitfahrlenker - schon 1989 von Greg Lemond benutz wurde. Die immer schnelleren R\u00e4der bringen aber auch mehr Gef\u00e4hrdung f\u00fcr die Gesundheit der Fahrer mit sich, was man bei Valverdes Sturz sah.</p>",
      "comments": [
        {
          "id": 1499681791367,
          "title": "ray: ein Testkommentar",
          "data": "stage1",
          "test": "some"
        }
      ],
      "images": [
        "/img/stage1/1.png",
        "/img/stage1/2.png",
        "/img/stage1/3.png"
      ]
    },
    "2": {
      "id": "stage2",
      "data": "<h3>Zweite Etappe: D\u00fcsseldorf - L\u00fcttich</h3><p><b>Sprint Royal oder nicht?</b></p><p><b>Davor</b></p><p>Die Tour ist noch jung und deshalb ist die Wahrscheinlichkeit hoch, dass es einen Sprint Royal geben wird. W\u00fcnschen w\u00fcrde ich mir jedoch in L\u00fcttich, dass es in den Ardennen davor zu einer Allianz von Klassiker-Fahrern wie Greg van Avermat, Peter Sagan und vielleicht auch John Degenkolb kommt und diese sich gegenseitig helfen das Feld auf den 10 letzten absch\u00fcssigen Kilometern auf Distanz zu halten. Ich freue mich immer wenn eine Gruppe durch kommt.<br></p><p><b>Ein Tipp</b></p><p>Peter Sagan - BORA (SVK)</p><p><b>Dannach</b></p><p>Leider gingen meine Hoffnungen nicht in Erf\u00fcllung und es kam zum chaotischen Massensprint mit Favoriten-Sieg. Heute auch als <a href=\"https://soundcloud.com/user-829520412-446505710/tourdetails-etappe-2\">Audio Kommentar</a>.</p>",
      "comments": []
    },
    "3": {
      "id": "stage3",
      "data": "<h3>Dritte Etappe: Verviers - Longwy</h3><p><b>Davor</b></p><p>Das perfekte Tour-Ritual ist doch selbst Radfahren zu gehen, dann hei\u00df und kalt zu duschen und dann ab 16.00 Uhr die letzte Stunde der Live-\u00dcbertragung zu sehen. Heute erwarte ich ein sehr spannendes Finale. Die kurze Steigung vor dem Ziel beg\u00fcnstigt die selben Fahrertypen, die ich mir schon gestern vorne erhofft habe.&nbsp;</p><p><b>Ein Tipp</b></p><p>Phillip Gilbert - QUICKSTEP (BEL)</p><p><b>Dannach</b></p><p>Ein unglaubliches Finale von Peter Sagan. Wie kann man sich nach dem man am Tag zuvor schon zu fr\u00fch im Wind stand, heute schon wieder vor alle hinstellen und so tun als w\u00e4re nix dabei? Die gespielte Lockerheit wurde ihm dann fast noch zum Verh\u00e4ngnis, als er beim Antreten aus dem Pedal gerutscht ist. Dann aber wieder so weiter zu machen ohne wenn was gewesen w\u00e4re, sprich einzuklicken und zu gewinnen, sucht seinesgleichen. Das tolle an Peter Sagan ist das er immer f\u00fcr Spektakel sorgt, egal ob er gewinnt oder nicht. Der sch\u00f6nste Sieg f\u00fcr mich war sein erster <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=Td9kXwI9_fc\">Weltmeistertitel 2015 in Kanada</a>, als er auf der Abfahrt so viele Meter herausgeholt, dass keiner mehr eine Chance hatte.</p><p><a href=\"https://soundcloud.com/user-829520412-446505710\">Audio Kommentar.</a></p>",
      "comments": [],
      "images": [
        "/img/stage3/1.png",
        "/img/stage3/2.png",
        "/img/stage3/3.png"
      ]
    },
    "4": {
      "id": "stage4",
      "data": "<h3>Dritte Etappe: Mondorf-les-Bains - Vittel</h3><p><b>D\u00e9partement Vosges (88)<br></b></p><p><b>Davor</b></p><p>Gestern hat man <a href=\"http://www.letour.fr/le-tour/2017/de/fahrer/direct-energie/voeckler-thomas.html\">Thomas Voeckler</a> immer am Ende des Feldes gesehen und irgendwann hat er sich dann abh\u00e4ngen lassen. Vielleicht war da etwas Kalk\u00fcl dabei, um in den n\u00e4chsten Tagen in m\u00f6glichen Fluchtgruppen keine Gefahr f\u00fcrs Gesamtklassement darzustellen. Heute geht es ganz in der N\u00e4he seiner Heimat vorbei. Thomas Voeckler f\u00e4hrt dieses Jahr zum letzten mal bei der Tour, er ist im selben Jahr geboren wie ich. Zweimal war er lange im gelben Trikot. H<a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=DEumE5M3Zy4\">ier 2004</a> als wir alle begeistert, waren wie er Lance Amstrong getrotzt hat.</p><p><b>Ein Tipp (7 Km vor dem Ziel)</b></p><p>Demare Arnaud (FR)<br></p><p><b>Danach</b></p><p>Zum ersten mal ging mein Tipp auf. Einschr\u00e4nkend muss man sagen, dass ich 7 km vor dem Ziel schon wusste das es zum Massensprint kommt. Eigentlich war das ein super spannender Sprint. Aber die beiden St\u00fcrze haben gezeigt, wie gef\u00e4hrlich solche Ank\u00fcnfte sein k\u00f6nnen. Meiner Meinung nach hat Peter Sagan ganz klar einen Fehler gemacht. Er hat den Ellenbogen nochmal mehr rausgestreckt. Es war ihm sicher nicht bewusst, wie gef\u00e4hrlich er es dadurch f\u00fcr Cavendish gemacht hat. Dennoch sollte es daf\u00fcr eine Sanktion geben.</p>",
      "comments": [],
      "images": [
        "/img/stage4/1.png",
        "/img/stage4/2.png",
        "/img/stage4/3.png"
      ]
    },
    "5": {
      "id": "stage5",
      "data": "<h3>F\u00fcnfte Etappe:&nbsp;Vittel - La planche des belles filles</h3><p><b>Davor</b></p><p>Ich freue mich sehr auf diese Etappe. Die kurzen, mittelschweren Etappen versprechen Spannung. Die Frage, die sich stellt, ist ob die Favoriten eine Gruppe gew\u00e4hren lassen oder ob die Messer am Ende gewetzt werden, um zu sehen wer wo steht, wenn es bergauf geht?</p><p><b>Ein Tipp</b></p><p>Thomas Voeckler - Direct Energie (FR)</p><p><b>Danach</b></p><p>Das Interesse der Favoriten (vor allem von BMC) war dann doch zu gro\u00df, so dass schon bald klar war, dass die zwar gut besetzte Gruppe dennoch nicht durch kommt. Der Sieg von Fabio Aru macht jedoch viel Hoffnung, dass es dieses Jahr nicht ganz so eindeutig f\u00fcr Froom ausgehen wird, wie es zu bef\u00fcrchten war. Vor allem wie konsequent der Italiener seine explosive Attacke zu Ende gefahren ist, war \u00fcberzeugend. W\u00e4hrend des gesamten Giro d'Italia dieses Jahr habe ich keine so starke Attacke gesehen. Zudem scheinen Daniel Martin, Richy Port, Romain Bardet auf dem selben Leistungs-Niveau wie Froom zu fahren. Und auch Yates, Uran und Contador sind nicht weit weg. Einzig die Leistung von Quintana deutete an, dass er nach seinem zweiten Platz beim Giro wahrscheinlich doch nicht ganz vorne mitmischen kann. Ich freu mich auf mehr davon.</p>",
      "comments": [],
      "images": [
        "/img/stage5/1.png",
        "/img/stage5/2.png",
        "/img/stage5/3.png"
      ]
    },
    "6": {
      "id": "stage6",
      "data": "<h3>Sechste Etappe:&nbsp;Vesoul / Troyes</h3><p><b>Dannach</b></p><p>Klare Sache f\u00fcr Kittel ich hatte auch auf ihn getippt. Meine Co-Kommentatorin hat mir gestanden, dass sie die Massensprint Etappen bevorzugt.</p>"
    },
    "7": {
      "id": "stage7",
      "data": "<h3>Siebte Etappe:&nbsp;Troyes / Nuits-Saint-Georges</h3><p><b>Dannach</b></p><p>Und noch einmal Kittel. Dennoch waren wir heute nahe dran an einer \u00dcberraschung. Wenn Edvald Boasson Hagen nach dem Ausscheiden von Marc Cavendish gewonnen h\u00e4tte w\u00e4re das f\u00fcr mich eine Sensation gewesen. Das problem an Massensprints bei der Tour ist f\u00fcr mich immer, dass nur ein sehr enger kreis an Fahrer \u00fcberhaupt f\u00fcr den Sieg in Frage kommt. Wenn man sich die Sprint Etappen nach der tour ansieht gibt es nicht sehr viele verschiedene Sieger. Deshalb ist es sehr sch\u00f6n wenn diese Ausnahme durchbrochen wird.</p>"
    },
    "8": {
      "id": "stage8",
      "data": "<h3>Achte Etappe:&nbsp;Dole - Station des rousses</h3><p><b>Ein Tipp</b></p><p>Silvan Chavanel</p><p><b>Danach</b></p><p>Ein wundersch\u00f6ner Sieg vom erst vierundzwanzig j\u00e4hrigen Lilian Calmejan. Auch er ist f\u00fcr mich ein ganz neuer name im Peloton. Und das nach diesem Nervenaufreibenden Verfolgungsrennen auf den letzten 16 Kilometern. Calemjan f\u00e4hrt eine beherzte Tour und hatte auf der dritten Etappe bereits die Rote Startnummer f\u00fcr den k\u00e4mpferischsten Fahrer bekommen.</p>"
    },
    "9": {
      "id": "stage9",
      "data": "<h3>Neunte Etappe:&nbsp;Nantua - Chamb\u00e9ry</h3><p><b>Davor</b></p><p>Heute f\u00e4llt der Hammer der Tour. Es gibt endlich die Duelle auf die man in der ersten Tour-Woche so sehns\u00fcchtig wartet. Ich traue mir keinen Tipp zu und m\u00f6chte mich einfach vom Rennen \u00fcberraschen lassen. Ich hoffe das m\u00f6glichst fr\u00fch initiative ergriffen wird. Allerdings ist das unwahrscheinlich denn im Modernen Radsport warten die Favoriten meist bis zum letzten Anstieg bevor sie die Karten auf den Tisch legen. Wahrscheinlich wir eine Gruppe gespickt mit Helfern aus jeder Mannschaft vorne rausfahren so dass sie die Kapit\u00e4ne sp\u00e4ter im Renngeschehen unterst\u00fctzen k\u00f6nnen.</p><p><b>Danach</b></p><p>Leider wurde die heutige Etappe sehr durch die St\u00fcrze des Mitfavoriten Richie Port und des Froom Helfers Geraint Thomas und vieler weiterer Fahrer \u00dcberschattet.</p><p>Aus taktischer Sicht hat mich eine Sache ma\u00dflos ge\u00e4rgert. Die ich hier in einem kleinen Video illustrieren m\u00f6chte.&nbsp;</p><div class=\"videoWrapper\"><div id=\"ytplayer\"></div></div>",
      "comments": [
        {
          "id": 1499691522197,
          "title": "ray: @leo leider hatten wir ein technisches Problem und mussten den Server wechseln... dadurch ist dein sch\u00f6ner Kommentar verloren gegangen... schreibst du ihn bitte nochmal? :D",
          "test": "some",
          "data": "stage9"
        }
      ]
    },
    "10": {
      "data": "<h3>Zehnte Etappe:&nbsp;P\u00e9rigueux - Bergerac</h3><p><b>Davor</b></p><p>Nach der ersten Tour-Woche ist vor der zweiten Tour-Woche. Hier die Zusammenfassung der ersten Tour-Woche.</p><iframe width=\"100%\" height=\"450\" scrolling=\"no\" frameborder=\"no\" src=\"https://w.soundcloud.com/player/?url=https%3A//api.soundcloud.com/tracks/332566680&amp;auto_play=false&amp;hide_related=false&amp;show_comments=true&amp;show_user=true&amp;show_reposts=false&amp;visual=true\"></iframe>",
      "id": "stage10"
    }
  }
}