{"_default": {"1": {"data": "<h2>Erste Etappe</h2><h3>Danach</h3><p>Der erste Tag wirbelt bereits das Gesamtklassement durcheinander. Christopher st\u00fcrzt, Nairo hat defekt.</p><p>Im Sprint gibt es die Wachabl\u00f6sung durch den erst 23 j\u00e4hrigen Fernando.</p><p>#youtube_2UziWOqANSM<br></p>", "id": "stage1"}, "2": {"data": "<h2>Zweite Etappe</h2><h3>Danach</h3><p>Weltmeister Peter gewinnt.</p><p>#youtube_-XpfzDIuSOE</p>", "id": "stage2"}, "3": {"data": "<h2>dritte Etappe</h2><h3>danach</h3><p>f\u00fcr meine Begriffe handelt sich es beim Mannschaftszeitfahren um eine Wettbewerbsverzerrung zugunsten der Mannschaften mit den meisten Finanziellen mitteln. Gl\u00fccklicher wei\u00dfe wurden wurden mit Richie und Christoper am ersten Tag genau die Fahrer mit den St\u00e4rksten Mannschaften zur\u00fcck gebunden so dass der Effekt der Wettbewerbsverzerrung sich in Grenzen h\u00e4lt</p><p>Klassement</p><p>Tom--&gt;Rigoberto '24--&gt;Rafael '39--&gt;Jakob '40--&gt;Richie '40-&gt;Christoper '44-&gt;Vincenzo '55-&gt;Romain 1'04--&gt;Nairo 1'57</p>", "id": "stage3"}, "4": {"data": "<h2>Vierte Etappe</h2><h3>Danach</h3><p>Zwei Radsportfreunde unterhalten sich. \u00dcber Wachabl\u00f6sung, K\u00fcsschen und den eigentlichen Start der Tour de France.</p><p>Teil 1: #youtube_3dwRMYqsZ5o</p>", "id": "stage4"}, "5": {"data": "<h2>Vierte Etappe, Teil 2</h2><p>Teil 2: #youtube_v6gBSHF5sxM</p>", "id": "stage5"}, "6": {"data": "<h2>F\u00fcnfte Etappe</h2><h3>Danach</h3><p>Peter hat gewonnen. Im Sprint bergauf war es jedoch sehr knapp gegen Sonny. Interessanter war noch war, dass heute von mehr Fluchtgruppe mehr Aufwand betrieben wurde das Bergtrikot zu bekommen als die Etappe zu gewinnen.</p><p>Morgen wird es ganz zum Schluss spannend f\u00fcr ein paar Sekunden unterschied im Gesamtklassement.</p>", "id": "stage6"}, "7": {"data": "<h2><b>sechste Etappe</b></h2><h3>Danach</h3><p>Dan ist endlich mal schneller als Julian und Alejandro. Und zeigt, dass man Ihn auch f\u00fcr die Gesamtwertung nicht vergessen soll. Tom und Romain erwischt es im Finale mit defekt.</p>", "id": "stage7"}, "8": {"data": "<h2>Siebte bis zehnte Etappe</h2><h3>Danach</h3><p>Der erste in Tag in den Bergen wird \u00fcberschattet von der mangelhaften Gleichberechtigung bei der Tour de France.</p><p>#youtube_j1XXFkKelRM</p>", "id": "stage8"}, "9": {"data": "<h2>Elfte Etappe</h2><h3>Danach</h3><p>Eine Etappe die leider nicht so sehr nach unserem Geschmack war. Dominanz des wei\u00dfen Teams wohin man schaut. So wird das ja nichts mit der Spannung.</p><p>Morgen jedoch&nbsp;Alpe d'Huez. Wir hoffen auf einen \u00fcberraschenden verlauf.</p>", "id": "stage9"}, "10": {"data": "<h2>Zw\u00f6lfte Etappe</h2><h3>Danach</h3><p>Die Etappe nach&nbsp;Alpe d'Huez bot das gewohnt spannende Spektakel aber mit einem sehr traurigen Ausgang. Die Spannung der Tour wird sehr unter dem Ausfall von Vincenzo leiden bei dem sich der Verdacht auf Wirbelbruch best\u00e4tigt hat. Nach seinem Sturz ca. 3 Km form Ziel hatte er am ende sogar nur 13 Sekunden R\u00fcckstand auf den Sieger.&nbsp;</p><p>Vincenzo h\u00e4tte ich zugetraut den R\u00fcckstand von derzeit ca. einer Minute zu Christopher aufzuholen. Letzten Herbst w\u00e4re ihm \u00e4hnliches bei der Vuelta fast gelungen bevor sich Christopher dann mit deutlich \u00fcberh\u00f6rtem Cortison Wert wieder erholt zeigt. Ich hatte gehofft das sich das Blatt auf sportlicher ebene wieder wendet.</p><p>Ein Wort zu Geraint, er scheint mir wenn er die drei Wochen durch steht ein mehr als w\u00fcrdiger Sieger zu sein. Allerdings ist ihm das bisher noch nie gelungen.&nbsp;</p>", "id": "stage10"}}}